{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_056511",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김해 3·1운동 기념탑_1"
    },
    "text": "金海市長幼面ムギェリ市場に建設された3・1独立運動記念塔は1966年に完成させました。この記念塔は御影石を煉瓦構造に積み上げて作られており、高さは9.8m、幅は5m、周囲は13.5mです。記念塔の名前は\"三一独立運動記念塔\"と刻まれており、塔の前面上部には独立万歳運動を象徴する彫刻があります。また、塔の背面には万歳運動の状況や建設趣旨を刻んだ碑文があります。この記念塔は2002年に殉職者を祭る施設に指定されました。1919年3月30日には金海地域でも、独立万歳運動が起きました。長幼面ではキムジョンフォン、李カンソク、チョスンギュ、キムスンテ、チェ・ヒョンホなどを中心に4月12日にムギェリ市場で万歳デモを計画しました。同日のデモには約3000人余りが参加しており、群衆は日帝に対抗して、力強く独立万歳を叫びながらデモ行進に突入しました。しかし、軍警の発砲で一部は殉国し、主導者に逮捕された人たちは懲役刑を宣告を受けました。その後は一部トゥシンジャに建国勲章愛国章が追叙されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この三一独立運動記念塔はいつ完成しましたか？",
            "answer": "この記念塔は1966年に完成しました。"
        },
        {
            "question": "この記念塔の材料は何ですか？",
            "answer": "この記念塔は御影石を煉瓦構造に積み上げて作られています。"
        },
        {
            "question": "この記念塔の高さ、幅、周囲はそれぞれ何メートルですか？",
            "answer": "この記念塔の高さは9.8m、幅は5m、周囲は13.5mです。"
        },
        {
            "question": "この記念塔の名前は何ですか？",
            "answer": "この記念塔の名前は'三一独立運動記念塔'と刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この記念塔の前面上部には何の彫刻がありますか？",
            "answer": "この記念塔の前面上部には独立万歳運動を象徴する彫刻があります。"
        },
        {
            "question": "この記念塔は何の施設に指定されましたか？",
            "answer": "この記念塔は2002年に殉職者を祭る施設に指定されました。"
        },
        {
            "question": "金海地域で起きた独立万歳運動はいつですか？",
            "answer": "金海地域で起きた独立万歳運動は1919年3月30日です。"
        },
        {
            "question": "この万歳デモはどのように計画されましたか？",
            "answer": "この万歳デモはキムジョンフォン、李カンソク、チョスンギュ、キムスンテ、チェ・ヒョンホなどを中心に4月12日にムギェリ市場で計画されました。"
        },
        {
            "question": "デモに参加した人数はどれくらいでしたか？",
            "answer": "デモには約3000人余りが参加しました。"
        },
        {
            "question": "デモ行進中に何が起こりましたか？",
            "answer": "デモ行進中、軍警の発砲で一部の人々が殉国しました。"
        },
        {
            "question": "主導者に逮捕された人たちはどうなりましたか？",
            "answer": "主導者に逮捕された人たちは懲役刑を宣告されました。"
        },
        {
            "question": "その後、何が行われましたか？",
            "answer": "その後、一部トゥシンジャに建国勲章愛国章が追叙されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 324,
        "QA": 437
    }
}